[拋磚引玉]［求助］我DIY左呢d燈籠，中秋拎出街會唔會俾狗捉

我整左d燈籠，中秋拎出街玩驚唔驚
（請無視手工差）

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

好靚。。。

[全民和你唱] 全世界全天候街邊唱香港國歌！

正

點整

好靚呀

正，有無量產！？賣完捐俾星火/612

巴打咁叻，我要拉你翻我間房

男手足比死黑警搞呀
呢啖氣點忍呀

【8.10光復大埔】克警膝壓踩爆被捕青年耳 嘲「洗定屁股等通櫃」署內揑下體

好靚！！

整得好靚

靚

想買，好靚

Appreciate! Haven’t been so excited for mid autumn festival for years

wa....

反送中秋

掛滿全城

想買, 樓主請問點買

文具鋪買d燈料材料包整個框，我懶就咁用睇膠紙扎實就算
幅圖用牛油紙印出黎，側邊就咁A4紙痴
支棍都係文具鋪買

整到好土炮，就咁膠紙痴住

好靚

有無教學

靚呀

巴打好勁

巴打 你好有創意 好有心 我愛您

中秋 本應係一個人月兩團圓既節日
之但係 今個中秋 有幾多香港市民比人拉左？
佢地冇辦法同家人團聚 幾時放出黎又未知
有啲 更加係生死未卜⋯

所以 巴打您第一張圖講得好好
今個中秋不快樂
更覺痛⋯

係第二張圖

靚！

如果可以量產，一定成街都係

今年中秋全部玩依隻燈籠

求教學

絲打靚到痴線啊
你點整㗎??

咁入面果個係LED燈?

從未試過咁想整&玩燈籠

教學！

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

求教學

大量生產

好靚
小妹想幫你含

跪求放置十八區

係呀
我整時就係咁諗

講堅, d狗賊已經係日本皇軍咁...

有無材料list /教學link
好多人想學整

我想要

點印上牛油紙？

lm

留名學野

求完整教學

Push

我晏d整理下再放上黎

文具鋪有隻可以放到入printer的

維港兩岸, 有好多巨型大廈廣告, 當中有部分用電腦顯示字體的。

如果有人在中秋節晚hack入去, 將宣傳文字改咗佢, 視覺效果會勁到癲

咁早拎出嚟，未到中秋有狗上門

好靚, 樓主我follow你留名等睇教學, 想試下整
希望呢個中秋可以人手一個, 香港人 人月兩團圓

嘩, 一睇笑左, 但真心好靚, 可以拎出去賣啦!

叻叻

咁咪有幸成為第一個因爲DIY中秋燈籠而俾狗揾上門嘅人

推上熱門啦

想組tg group一齊整燈籠
中秋當晚大量派發
目標想整過千

小弟表示願意捐錢一齊搞

買料可以去洗衣街 手創拾派
啲料幾平幾齊

個隻牛油紙有無樣呀？
想去文具店搵但好似搵唔到

正呀喂

我都想問

同埋樓主用咩printer?
Print 得咁靚既

求教學啊

支持

好正

嫦娥、月餅、玉兔 其實都無咩關係架喇，反而你呢幾個更貼切。

感謝各位鍾意呢個燈籠呀！
因為想方便大家整，所以改良左整法，要大家久等了

未整過教學，希望大家明啦

所需材料（價錢係我係文具鋪買，其他地方可能平d）：
1）可放入printer印刷嘅牛油紙（有d文具鋪可以散賣的，～$2@1）
2）咭紙（自己鍾意咩色都得，買大張就唔洗駁紙，一張可以整到幾個，～$8@1）
3）鐵絲（本身屋企有，出面應該10幾蚊有一餅）
4）電燈手棒（我呢隻$15，仲有音樂，不過首歌係ABC歌）
5）量度工具
6）𠝹刀/較剪
7）黏貼工具（雙面膠紙/膠紙/白膠漿）

先來長方形version:

Step1:用牛油紙print自己想整嘅圖案

Step2:cut個圖出黎，留條白邊做黏貼

Step3:用咭紙cut張紙條做框，跟番自己個圖嘅size（e.g.我呢個係圖係18cm*12cm，所以我就cut一張（18+18+12+12+3cm對叠位），即63cm長*10cm闊紙條

Step4:係頂個面（即係其中一面18cm)中開一個窿，視乎大家支棒幾大（e.g.我開左6cm*4cm)
我唔記得影

Step5:根據每邊長度摺起個框，痴好

Tips：輕輕用𠝹刀背𠝹一𠝹摺位線，就可以好容易摺到）

Step6:將牛油紙痴入框內，可以用自己覺得方便的嘅法，兩邊都係

Step7:係頂頭個窿兩側各𠝹一個窿仔

Step8:兩側各攝一條鐵線落去，兩邊各係入面打個結仔頂住

Step9:鐵線綁住支棒

Step10:亮燈完成！

到圓形version

Step1:用牛油紙print自己想整嘅圖
Step2:用咭紙cut張紙條做框，跟番自己個圖嘅size（e.g.我呢個係圖係直徑15.5cm，周長即係49cm所以我就cut一張（49+3cm對叠位），即52cm長*10cm闊紙條

Step3:係頂個面（即係圓周/2個位置中開一個窿，視乎大家支棒幾大（e.g.我開左6cm*4cm)

Step4:對叠位痴好就係個圓框

Step5:將牛油紙圖案圓形上搽白膠漿，

Step6:將個框對準圓形痴上去，另一邊同樣做法（亦都可以用自己覺得方便嘅痴法）

Step7:白膠漿乾左後可以沿住黎個圓膠剪走白邊

Step8:係頂頭個窿兩側各𠝹一個窿仔

Step9:兩側各攝一條鐵線落去，兩邊各係入面打個結仔頂住
[

Step10:鐵線綁住支棒

Step11:亮燈完成！

燈棒篇

今日仲買左下面兩款來試

1）電蠟燭（$5@1）

成粒擺落去，上面搵支棍仔綁住做手提
過完中秋可以擺枱頭做燈飾

p.s.會變色

2）變色電燈手棒（$10@1）

無咁光同我自己鍾意淨色多d

正呀！
我偷咗你條橋，整咗呢個中秋賀咭。
你唔介意吖嗎？

教學

邊到可以幫人印牛油紙

我都係直接問店員，原來放左係影印紙果頭

我靜雞雞係公司印一大座果d影印機

利申：全部同事都係深藍

琴晚改良左呢個version應該易整d
原先整嗰個真係手扎燈籠
如果唔用電燈手棒，用電蠟燭加棍仔成本就平d

唔介意呀我都想大家可以一齊整黎玩

有國歌 就要有國旗

啲燈籠不如用呢個做logo

藍 代表自由, 海洋
白 代表和平, 平等
兩色並列是 city-state 常用 (星加坡🇸🇬, 摩納哥🇲🇨, 直布羅陀🇬🇮, 梵蒂岡🇻🇦)
龍獅為國徽, 繼承傳統

民用簡單版

官方正式版 (3種佈局作參考)

Online Flag Waver 揚旗示範

嘩好靚啊!!! 求原圖!!!

真係有啲粗糙,不過幾靚, 可以教下大家點整

唔敢係公司印

push

好正ar!!!

請問巴打可唔可以俾慶祝中秋個兩張原圖同埋五大訴求個張
我都想整黎玩 岩岩買完材料

好有才華

跪求樓主大量製造想買

Pepe果張睇到喊左

好靚 點整 求教學
或者想點賣 開個價黎

想要音樂，有班。。。

我想要連登豬燈籠

幫你推

苦中作樂

推，想整

原圖係度
歡迎大家整黎免費派俾街坊

p.s.[光復香港 時代革命]嗰幅唔係我原創作的，但為左方便大家製作，我放埋cut size係度，希望原創者唔好介意，如果介意我願意道歉

我都在玩命

好耐無做過勞作
我前面放左教學喇

放左原圖喇
整完post上黎睇下呀

我前面放左教學喇

我買時真係有問過有冇呢個音樂，但搵唔到

推

多謝絲打分享!!
等我整幾個同屋企人去賞月先得

會

Pepe燈籠

咁靚嘅

千祈唔好放孔明燈呀！
飛機起唔到飛架

正喎

咪搞...搞得一唔小心好易出事

正 想要

jeng

邊到有得買？

聽日即去文具鋪買料睇下整唔整得切先
想問下樓主，印牛油紙可唔可以用墨水影印機屋企個個墨水黎

好靚呀！！好撚想要

好想要！！！

感謝絲打！！！

勁野

laser同inkjet都可以

好靚😍😍想買～

文具鋪/玩具鋪，有賣燈籠地方都應該有

大家整唔整到呀

好靚，巴打好野

多謝樓主

五大訴求 缺一不可

絲打可否share pdf?

好靚呀！

大量製造,搶住買！好嘢

真正屬於香港嘅燈籠唔係大陸貨

好高質

今晚開工 預計整6個

支持下啦各位

有巴打幫勇武手足整咗條紀錄片！！

痴線 好靚

加油

仲等緊白膠漿乾

好靚！

想問下五大訴求嗰個點整

多謝巴打

才想要